其實當年蔣介石可以打輸國共內戰都算係天才

自己匿埋一邊訓教訓幾個月
交比班手下打隨時都贏啦
共產黨來來去去都係幾督屁幾隻戰術
佔盡優勢都輸到
蔣介石打lol一定係銅牌

搞到今日咁

輸在國民黨當時不得民心？

輸在豬隊友（張學良）

調最精銳的幾十萬軍隊入東北，結果被共軍抄左後欄關門打狗

仲有津巴布韋式通漲

張學良

佢咪又係一條人渣
花園口殺左三百萬人

經濟一定係死穴

國民黨已經完全比人滲透，點打都無用

比老共打一處就拿住批錢來上海換物資，上帝都唔掂

共產黨當時話建國之後會舉行民主選舉 結果d知識份子又真係信老毛 日日幫老毛搞政治攻勢
美國佬左膠總統杜魯門又信左老毛代表民主 唔肯再支持國民黨
結果中央軍俾土共消滅哂之後就兵敗如山倒

無二戰共產黨收左皮啦

千古罪人張學良

玩下民國無雙內戰個part你咪知係咪訓教都贏囉

新華時報呃到好多知識分子

全中國農民都支持中共, 你打佢唔死, 遲早就係你死

所以I still like Ike

鄧公
唔好唔記得佢撐李鵬

共產黨講大話鳩吹出晒名

二戰時, 光頭蔣負責支那戰區
越打越廢, 美國又出飛虎隊幫佢, 又係緬甸運軍需入去比佢
佢都打唔掂
完全軍事廢物黎

搞到後來美國派將軍去, 話不如你比支那戰區盟軍指揮啦

光頭蔣死要面，死都唔肯。起碼數百萬軍民傷亡係佢唔肯交指揮權出黎導致

共匪搞偽鈔導致

共匪滲透左國民政府, 偷左個模去狂印

100%同真鈔一樣

共匪無成本買物資

所以意識形態滲透好緊要

知唔知咩叫 六月停戰令

樓上成班友其實熟唔熟內戰史

唉

樓主如果以為打仗好似打lol咁易就錯喇
首先當時蔣介石軟禁印金元萱已經搞到國內經濟好差銀紙當廁紙咁用

願聞其詳

上面段嘢亂咁send咗出嚟，係亂印金圓券

擺明係老蔣係美國選舉幫錯對家,所以當選唔再幫國軍

再加上共產黨以七分擴大，兩分妥協，一分抗日嘅方法打日本仔, 雖然國民黨人多個共產黨,但係打完抗日戰爭已經筋疲力盡,就好似一隻英打曬上中下路; 相反共產黨係抗日戰爭乜都冇做過,淨係搞宣傳同埋背後偷襲國民黨，所以抗日打完之後，共產黨軍力已經比國民黨高。共產黨完全係以執頭嘅心態去打鳩蔣仔
簡單一句趁你病攞你命
人無恥便無敵

國民黨搞完金圓卷加上黨內貪污
嚴重通脹導致民不聊生
民心亦不歸
士氣差

另外由於通賬 跟本國民政府養唔起一支擁大嘅軍隊
打打下不停裁軍
軍人除左打伐咩都唔識，所以好多會加入共軍，搵兩餐

另外共軍有革命理想，士氣故然好
加上二戰訓練左游擊戰
三場大會戰都打贏
圍城餓死起碼100萬國軍
贏已經確立了

當年共產黨表面真係比國民黨民主好多， 加上蔣介石政府增壓反戰嘅知識分子同學生， 所以啲人真係相信共產黨會為中國帶來新希望

手機自己亂send出嚟，我用讀音出錯咗想改返好，但係佢自己send咗出嚟

民心歸向共匪
參謀部被滲透
美國斷支援
經濟崩潰

根本就輸硬

共軍有撚革命理想，殺士豪分田地，一路殺一路分，成班變曬匪

幫你補充
金圓卷即係新鈔
當年由於貪污導致通賬已經無人會用國民政府既舊鈔
國民政府就印左金圓卷，而且用國民政府產業抵押，另外可以兌換美金
人民就用金、銀去換左
點知軍費同貪污又搞到惡性通賬

如果連登仔係40年代中國人都會支持當時既共產黨

軍人唔打伐就係山賤土匪

冇張學良諗住自立為皇，共產黨收咗皮，共產黨當時點會中國人希望之光

咁你講出黎呀喂
放低句咁既野 扮乜閪？

知識分子 有錢嗰班梗係驚
但大部分農民都好憎國民黨
所以共匪打遊擊有著數

國民黨個官僚系統太腐敗
美國唔放心大規模幫佢
其實老蔣同杜魯門鬧得幾殭下

又係既，果陣班友點知共產黨其實仲仆街

其實國民黨都一樣係仆街，基本上國共內戰係蘇聯同美國的戰略地帶，只不過共慘黨做同一樣好係宣傳勁，打擊地主，再加上共慘黨在間諜同情報做得好。
仲有，國民黨軍心不和，桂系等軍隊唔係蔣介石直接管理，一打好明顯失敗

閻錫山嗰單話要同太原共存亡笑左

樓主睇熟D民國歷史先啦
當時中華民國根本唔係一條心，山頭主義林立
根本就算唔係蔣介石做，俾邊個做都一樣管唔住班細
最錯果個人叫做袁世凱，軍閥割據都係因為條撚樣做唔成皇帝然後乜都無處理好就瓜柴
佢一死就無人再有本事管住下面果班軍佬，結果全部變晒賊
蔣介石可以北伐再做總統、再令其他軍閥『表面上』聽話、唔再重複之前果N次護法戰爭已經係表現極佳

俾連登仔去坐蔣介石個位？坐到一個月我都當你贏

台灣 俾共產黨姦
佢啲精液 舖滿個床單

反而要讀大陸史先知共匪既可怕
當然要識搵史料讀

其實經濟崩潰唔可以怪晒國民黨貪污
因為抗日戰已經破壞晒所有建設
仲欠左一大堆國債， 根本個經濟神仙都難救

點解個時民國咁都唔解體

其實當時如果無西安事變
係日本會滅到中國 定 國民黨可以打低共匪再成功抗日呢

比3個井底蛙負皮 抵

ON

我英美日韓俄意法支星馬泰澳紐乜柒都貼架啦

此乃其一 所以杜魯門就報復唔肯再軍援
第二就係杜魯門始終都係左仔 認為可以拉攏土共夾擊蘇聯，結果韓戰先知奶野

日本好難滅到中國 有個咁既大後方

光頭打完共再調去重慶其實結果差唔多

千古罪人張學良
其實蔣仔輸好正常
士氣差先輸一半 同埋隊野打左咁多年 d人又殘又老

有料嘅將領，一係喺抗日果陣陣亡，一係就俾老蔣軟禁

枉阿老蔣當佢仔咁看待

去到後期 國軍部份旁系雜牌軍基本上係未打先降 或是打一陣就被俘
戰例:
在濟南戰役期間國軍外圈防禦的指揮官整編第九十六軍軍長吳化文在中共政治爭取下率2萬多人投降，國軍外圈防禦瓦解。
徐蚌會戰期間黃維第12兵團於雙集坡被圍，黃維依令以第18軍第11師、第118師，第10軍第18師，第85軍第110師，在坦克、飛機支援下向中原野戰軍第6縱隊和陝南軍區第12旅陣地輪番攻擊，均被擊退。第85軍第110師師長廖運周建議將4個師齊頭並進改為梯次行動，如果第110師先攻擊得手，其他師即迅速跟進。黃維沒想到，廖運周是中共地下黨員，準備帶領第110師乘突圍之機陣前倒戈。劉伯承、陳毅、鄧小平批准廖運周倒戈，並規定倒戈部隊行進通道和聯絡信號，指示第6縱隊做好接應廖運周師和準備阻擊黃維。
11月27日，廖運周率第110師師部和兩個團5,000人，在解放軍炮火掩護下，經第6縱隊讓開的秘密通道，迅速向指定地區開進。黃維被騙以為110師突圍成功命令後，續3個師沿第110師路線突圍，一進入當即遭第6縱隊口袋陣夾攻痛擊，折回雙堆集。

點解會有咁多人畀正皮樓主？

你手下既人
上至軍政部高官、戰區司令高級參謀
下至營級連級士官都有共黨人員，你未郁人地已經知你部署，打得贏就天才喇
(劉玉章都講過，唔按上面戰術打係會連捷，所以劉玉章近乎0敗)

最慘係軍統戴笠瓜左，如果唔係應該可以除去好多共諜
但係按孟良崮戰役既情況，李天霞私怨唔救友軍亦証明内鬥嚴重

我諗如果今時今日係國民黨執政 支那都會係一黨專政

台灣？？？

台灣可以同整個中國大陸相提並論？

統治的複雜程度已經差天共地。

佢不嬲唔勁，只係當初有正統名號所以先多勁人歸順，後尾二戰打完，又撞啱二十世紀初全世界吹共產主義=潮流，d有料知識份子走晒去明/暗幫共產黨，又四大家族貪污貪得勁令毛澤東有籍口煽動低下階層幫拖

先安內 後攘外 成功實行就另一個故仔

呢堆投降軍唔係紅褲子出身, 韓戰送晒上前線?

錯，杜魯門放棄蔣係因為佢未做總統前，蔣係捧另一個參選人，政治投機失敗，加上收倒風四大家族貪咗好多黎自美國既潑款

今時今日同你講打倒誠哥，佢d錢個個有份分，個個香港人都扑到去啦！

你試下你手下全部核心加埋大部分基本成員全部比人策反

你仲可以救得返咁天才

成個世界冇人夠你撼

西安事變，完

孫立人主力兵圍赤共主力，奈何美帝要求停戰，以致共匪全面接收東三省

打長實 分黃埔

中國共產黨當時係大力提倡民主架屌

井崗山殺AB團之後仲信共產黨真係唔死都無用

老蔣長征放生紅軍有幾決定性?

當時國民黨嘅軍備的確係比共產黨嘅強，但當每收翻一個據點都要派兵駐守，而共產黨根本吾洗擔心呢樣，所以國民黨實際可以用嘅兵力係唔多

國民黨贏都係一鳩樣

蔣公當年就係輸在班將領集體投共，所以有高達都冇人指揮，輸撚硬

其實話光頭蔣係國共內戰打輸一事責無旁貸都唔係過之而無不及。
日本投降之後到中原突圍期間呢年幾，當時國軍其實都仲保持到一堆有生力量，當中有為數不少既美援師同桂系主力。好似孫立人既新一軍同白崇禧既七軍，佢地係呢段期間對收復東北有好大幫助，而且戰功顯赫，一度將林彪既東北民主聯軍打到縮埋去哈爾濱，嚇撚到共產黨鳩縮。當個天秤傾斜左去國民黨個面既時候，蔣介石做左一大堆on9野去幫共產黨抬橋。
1.畀杜魯門同馬歇爾拋到走去簽六月停戰令，令白崇禧同杜聿明未能食住個勢打埋去哈爾濱個邊，大打前線士氣
2. 調走有能力既孫立人同白崇禧，重用嫡系杜聿明，之後結果就有板你睇
3. 仗都未打完就走去裁軍（仲要主力裁雜牌軍），影響後方軍心
4. 以為自己有數量優勢就盲目亂咁開拖，拉長補給線
本身前期已經做錯晒，去到中後期加上大環境既影響已經返魂乏術

蔣介石根本無料

東北有孫立人唔用,用杜聿明已經on9
杜聿明二戰累人累物

錯在信共產黨會守信

鄧小平個先讓一部分人富有目的係為左將來方便鎮壓農民咋

美國斷支援有某程度係國民擋自己攞黎

基因改變唔到

咁似

政治、軍事、政治都有好大問題啦
而且互為影響
政治上失敗令美國停止援助，冇錢冇物資
好快就由政治問題變成經濟問題
金元卷現象就令民怨沖天變返政治問題
人民最後因為經濟問題覺得國民黨既腐敗已經病入膏肓
最後支持共產黨，挖戰壕做挑伕，又變軍事問題
呢啲只是好片面簡化三年內戰既問題已經咁致命
未計共軍搞屎忽野，之前八年抗戰引發果啲
蔣自己氣量同處事手法都好有商榷餘地
多到我不能盡錄果隻
中華民族由清末開始，歷盡百刧，不能否極泰來
反而落到此等地步
真想講句

蔣囝當年你生性啲今日我地洗撚抗共到今日咩

有冇人可以講下張學良點千古罪人法

利申冇讀過歷史

係國民黨有能力打殘共產黨個陣
軟禁蔣仔 逼佢同共產黨講和 專心抗日

仲有楊虎誠
圍撚住西安逼老蔣
加上學生 知識界群情兇湧
老蔣先被逼就範

諗起game of thrones 同cersei 講和去打ww

國民黨一樣腐敗仆街
玩到台灣半殘
依家仲想做共狗

你的鍵盤比他強

幾十年前都一堆內奸間諜
唔通今日就突然冇哂?
中共最叻就係妖言惑眾，收買人心

邱清泉都係，瀨左國防部好多次野
跟指示打，周圍都是共軍，佈好防請君入甕
之前救黃伯韜果次如果跟指示黃一早死鳩左
唔洗等徐蚌會戰又救

讀中史果陣講過
係共產黨係聯手打日軍果陣開始招兵買馬，壯大自己勢力先越黎越強

數字上睇真係冇可能打輸
但共狗太識玩政治，妖言惑眾

不過孫中山聯共都係on9，為左北伐就比中共發大

你要代入佢既處境先可以了解佢既心態
革命犠牲咁多同志，時間，精力先推翻滿清
又黎一個袁世凱，最後仲係要做皇帝
袁世凱死左，軍閥割據，個個都想做皇帝
佢終於明白中國人同生番冇乜分別，呢啲仆街正宗出爐鐵
好多人話佢晚年獨裁，攻擊佢搞個人崇拜，搞到同最好戰友黃興反面、係孫大炮

我睇完佢一生，真心覺得佢係偉人

佢講過中華民國係佢個仔，而家就淹死
我向英美求救，佢地唔救仲恥笑我
我知蘇聯只係一根稻草，但我都想抓住這根稻草

命數

可恨呀..

最大既千古罪人無馬斯克
將共產主義諗到咁理想,忽略左人性

錯字

因為連登仔垃圾

老老實實西安事變真係唔係咁決定性
除非你話果陣殺到老毛😂

啱啊 共產主義真係人唔笑狗都吠 窮撚先會信

咁事實好多窮撚最後發哂達，而家仲建立一個國家，其中一個姓習的窮撚，佢嗰仔而家就係國家主席。

你唔信咪繼續做有錢人隻狗，你嗰女叫你買嘢俾佢，你冇錢買。佢唯有走去做ptgf，俾有錢人輪住上。

睇返台灣同中國都好垃圾姐

咁英美先係睇得通透，支那人根本無得救。

結果最後係徐蚌一齊GG
國防部作戰廳長共諜郭汝槐斷送80萬國軍

調番轉,其實中共都係一樣

每攻佔一個城市, 都要留兵守

基本上國軍降兵都送哂去前線送死
一來唔洗驚裁軍會叛變
二黎又消滅哂依班原先唔忠誠既頑軍/蔣軍

其實就算無共產主義
毛澤東 果班人一樣會用第二個借口去起義

毛澤東 其實同 張角, 朱元璋, 李自成, 洪秀全 差唔多
都係靠呃窮人幫自己打江山

江澤民真正做到和平發展悶聲發大財呀

輸在共匪太識講大話
同埋蔣介石有心救國

習總一上台, 就大玩民族主義, 又南亞填海, 又入侵東海

結果得罪哂周邊國家

條撚樣最貪污最腐敗，毫無道德底線，俾江澤民咁玩落去好快變蘇聯。

而家習近平起碼都嚴格律己，冇呢D修正，共產黨的江山點玩得長？

咁好多跟佢哋的窮人最後都變哂幹部，變哂有權力人士。

好多以前壓迫，剝削窮人，壞事做盡的土豪地主黑幫漢奸，就打哂靶，或者係之後的政治運動被清算批鬥。

你如果係一個死窮鬼，冇咩理由唔幫中共囉。冇話咩呃唔呃。

階級鬥爭而已！被壓迫的階級反抗壓迫人的階級，是理所當然的！

你都on9，唔通讓哂俾人就啱啊？利益從來都係靠自己爭取ge，中共咁做一定冇錯。反共反到咁弱智都有。

屌你老母，最撚on99就係為左反共去吹捧光頭佬。

仲有心救國，嗰江山當時係佢哋國民黨嫁嘛，自己家產，講救？救你老母咩。

國軍共軍之間的血海深仇，幾多牙齒印？唔好講到國軍無辜好人咁先得嫁。

屌，同宜家一撚樣

正

頂你啱啱先打完日軍元氣大傷 而且中共所謂八年抗戰實際上係養兵八年，八年嚟殺嘅日軍得個幾百人 此消彼長之下國民黨好難唔輸

彭得懷打完百團俾毛魔狂屌

史書記載，蔣介石係一個軍事庸才，該能贏的總會輸，贏出的戰仗，都要靠毅力，即係死纏爛打

如中日大戰，提出嘅戰術皆是，空間換取時間，拖長戰局，以逸待勞

但當遇上戰術形敵人，盡數皆輸

緊係啦，毛匪根本一直以來就係想趁國軍同日軍打到你死我活嗰陣喺度屯田養兵 等到佢地打完仗啦就再出兵收割戰果

屌你，
如果當年蔣公調軍力打共匪，減抗日軍力
又或者好似共匪咁保留實力
以當年軍力咁大差異
一定打7共匪

只係土地會少比人食

偷人政權既狗賊-共產黨

無西安事變 無今日共產黨

歷史證明 先安內 後攘外係岩既

張學良 楊虎城 尼兩個仆街

其實日本投降之後, 國軍對共軍, 依然係佔有優勢

如果無張學良, 就無中共執政
無中共執政, 今時今日香港唔會咁發達

唔好忘記, 香港一向都係食中國國難財
中國越仆街, 香港越發達

所以對於香港人來講, 張學良 係令香港發達既偉人

假如蔣介石消滅左中共, 今時今日香港仲係一個小漁港

你都戇撚鳩，你係中國人呀？中國強大關你撚事？有錢分呀？我係反中，唔係反共。

根本張學良牆頭草到爆
蔣介石打贏內戰就東北易幟
日軍入侵就龜縮入關內
剿緊共就捉蔣介石搞議和
明明係一方軍閥，但係成世都冇認認真真打過一次仗

共匪先破壞國民政府貨幣政策再將共產主義包裝成救國靈丹得到大部分人支持，最後共匪竊國成功成班山賊就開始爭權奪利搞文革將發展時間用黎搞政治鬥爭，結果3年大饑荒餓死千萬人